# AviaSim

Данное приложение является открытым авиа-бизнес-симулятором.

Данное приложение разрабатывается в качестве проекта для дисциплины Методы коллективной разработки в Пермском Государственном Научном Исследовательском Университете студентами третьего курса.

Основная общая информация о приложении:

* Основной язык разработки: Русский.
* Тип приложения: Single page web-site.
* Поддержка браузерами: IE11+.

## Тестирование

*Раздел в разработке*

## Развёртывание

Исходный код приложения находится в папке ```src```. 

Для развёртвания достаточно скопировать эти файлы на жёсткий диск и запустить приложение в браузере с файла ```index.html```.

## Версии, разработка, теги

В Lables, Issues, Boards Tags можно найти информацию о процссе разработки.

### Файлы

```
 AviaSim/
  |--files/                             // Файлы, относящиеся к разработке проекта
  |  |--testing/                        // Всё, что относится к тестированию
  |  |  *
  |  |  *
  |  |--.../
  |  |
  |  |--requirements.md                 // Требования к проекту и прочие заметки
  |
  |--src/                               // Исходные файлы
  |  |--css/                            // Стили
  |  |  |--vendor/                      // Стороннее
  |  |  |  |--material-icons.css        // Material иконки
  |  |  |  |--materializecss.min.css    // Materialize
  |  |  |  |--normalize.css             // Сброс стилей браузера material-icons.css
  |  |  |
  |  |  |--main.css                     // Основные стили
  |  |
  |  |--fonts/                          // Шрифты
  |  |  |--font-awesome-4.7.0/          // Шрифт font-awesome иконок
  |  |  |--roboto/                      // Шрифт Материал дизайна
  |  |  |--material-icons/              // Шрифт Материал иконок
  |  |
  |  |--images/                         // Изображения
  |  |  |--favicon.png                  // Иконка
  |  |
  |  |--js/                             // Скрипты
  |  |  |--vendor/                      // Сторонние
  |  |  |  |--jquery-3.2.1.min.js       // Jquery
  |  |  |  |--materializecss.min.js     // Materialize
  |  |  |
  |  |  |--main.js                      // Основной скрипт
  |  |
  |  |--index.html                      // Основной файл приложения
  |  
  |--README.md                          // Информация о приложении
```

## Команда

* **Марченко Кирилл (*@KirillMarchenko*)** - *Этап 1: Разработчик-Архитектор. Этап 2: Менеджер проекта, Релиз менеджер.*
* **Лизунов Михаил (*@shardex*)** - *Этап 1: Бизнес-аналитик, Тестировщик. Этап 2: Разработчик.*
* **Цаплин Сергей (*@__sert*)** - *Этап 1: Разработчик. Этап 2: Разработчик-Архитектор.*
* **Шабурова Александра (*@alexshab*)** - *Этап 1: Разработчик. Этап 2: Бизнес-аналитик, Тестировщик.*
* **Шарцев Григорий (*@ShaGrisha*)** - *Этап 1: Менеджер проекта, Релиз менеджер. Этап 2: Разработчик.*

Подробности в [contributors](https://gitlab.com/EightHands/AviaSim/blob/master/CONTRIBUTORS.md).

## Архитектура

Информацию об архитектуре приложения можно найти в папке `files/Architecture`, а так же в [Architecture.md](files/Architecture/Architecture.md).

## Полезные инструменты (by @ShaGrisha)

*То, что мне кажется удобным, хотя каждый может в проекте использовать то, что он хочет.*

Git-клиент - [GitKraken](https://www.gitkraken.com/). Бесплатнй для некоммерческого использования, удобный, классный граф и разрешение конфликтов, быстрый, интегрируется с GitHub, GitLab, BitBucket.

Редактор исходного кода - [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/). Мощный редактор исходного кода. Свободный, OpenSource. Мощный. Встроенная поддержка Git. Есть IntelliSense. Можно настроить дебаг. Папка = проект. Немного медленнее, чем SublimeText. Markdown сразу рендерится.

Мощная IDE - [WebStorm](https://www.jetbrains.com/webstorm/). Очень мощная и очень тяжёлая среда веб-разработки. Студенты могут запрашивать лицензию, отвечают дня за два.

## Используемые дополнительные библиотеки

[Jquery3](http://jquery.com/). JS библиотека, невероятно упрощающая работу с HTML, Ajax. Очень простая в изучении и внедрении. Версия 3 поддерживает только нормальные браузеры (пока, Ослик)

[Materializecss](http://materializecss.com/). UI библиотека интерфейса в стиле Material Design (как в новых Android, разработка Google). Чтобы интерфейс было пистать легко и просто. Легко внедряется, легко используется (почти). Наверное, самый простой для нас вариант.

[Normalize.css](https://necolas.github.io/normalize.css/). Умный сброс стилей браузера.

[Font-Awesome](http://fontawesome.io/). Огромная свободная библиотека с иконным шрифтом.

[Vue.js](http://vuejs.org/). Прогрессивный UI JS фреймворк. Позволяет создавать реактивные компоненты подобно react.js, однако проще в использовании и легко внедряется.

[Tween.js](https://github.com/tweenjs/tween.js/). Маленькая JS библиотека, позволяющая легко делать интерполяции и плавные изменения различных численных значений.

## Благодарности

[Materializecss](http://materializecss.com/) - за отличную UI библиотеку.

[Normalize css](https://necolas.github.io/normalize.css/) - за отличную альтернативу reset.css.

[Font-Awesome](http://fontawesome.io/) - за лучшую библиотеку иконок.

[Vue.js](http://vuejs.org/) - за отличную альтернативу react.js для простых смертных.

[Tween.js](https://github.com/tweenjs/tween.js/) - за прекрасную маленькую библиотечку.

## Лицензия

Данный проект распространяется под MIT License. См. [LICENSE.md](LICENSE.md)